Chapter01 裝作自己是個小白 -- 初識 MySQL
=====
* ### MySQL 日常使用場景
    * ### 啟動伺服器程式。
    * ### 啟動用戶端程式並與伺服器連接。
    * ### 在用戶端輸入命令敘述並發送給伺服器，伺服器接收請求後根據請求操作具體資料，最後返回結果至用戶端。
* ### MySQL 伺服器程式與用戶端程式本質上都是電腦的處理程序。
* ### MySQL 伺服器程式的處理程序稱為 MySQL 資料庫實例 (instance)。
* ### bin 目錄下存放許多可執行檔。
* ### 黑框框有一個專業術語名稱叫做命令列解譯器。
* ### PATH 稱為環境變數，表明了當輸入命令時，系統會在 PATH 中依序尋找所輸入的命令，找到就執行。
* ### bin 目錄下的檔案 (類 UNIX 系統)
    * ### mysqld: 按下它，就會獲得一個 MySQL 伺服器處理程序。
    * ### mysqld_safe: 這是一個啟動指令稿，按下它所啟動的伺服器處理程序會將錯誤與診斷相關資訊輸出到紀錄檔。
    * ### mysql.server: 這是一個可以啟動和停止的啟動指令稿，它會間接呼叫 mysqld_safe。
    ```
    mysql.server start
    mysql.server stop
    ```
    * ### mysqld_multi: 這傢伙也是一個啟動指令稿，但它可以啟動或停止多個伺服器處理程序，也能報告它們的運行狀態。
* ### 在 Windows 系統中啟動伺服器程式
    * ### 請在黑框框輸入 mysqld 或是雙擊 bin 裡面的 mysqld。
    * ### 也可以把它註冊成 Windows 服務。
    ```
    "完整的可執行檔案路徑" --install

    net start MySQL
    net stop MySQL
    ```
* ### 啟動 MySQL 用戶端程式
    ```
    mysql -h主機名稱 -u用戶名 -p密碼
    ```
    * ### 短形式參數前面會加上 "-"。
    * ### 長形式參數前面會加上 "--"。
    * ### 當你要逃離用戶端程式時，請輸入 quit、exit 或 \\q。
    * ### 如果不想被 process status 偷窺到密碼，請勿在一行命令中輸入密碼。
* ### MySQL 採用 TCP 作為伺服器與用戶端之間的網路通訊協定。
* ### MySQL 預設申請 (監聽) 3306 通訊埠。
* ### Windows 作業系統中，兩種處理程序間的通訊方式為 "具名管線" 和 "共用記憶體"。
* ### 類 UNIX 系統在兩種處理程序間的通訊方式為 UNIX 域通訊端。
* ### ![image](https://gitlab.com/ChiangWei/main/-/raw/master/MySQLPrinciples/Chapter01/QueryProcessing.png)
* ### 伺服器會創建專門執行緒與用戶端互動，當用戶斷開連接時，該執行緒會被快取，並分配給後續所連接的用戶端。
* ### 查詢快取
    * ### 跨用戶端。
    * ### 當查詢一模一樣時觸發 (要完全一樣，多一個空白都不可以呦)。
    * ### 查詢不可包含系統函數、自訂變數、自訂函數或系統表。
    * ### 當快取相關表被更改，快取會失效。
    * ### 維護快取成本過高。
    * ### MySQL 5.7.20 開始不推薦使用。
    * ### MySQL 8.0 直接不讓你用。
* ### 語法解析: 就把它當成一個編譯的過程吧。
* ### 查詢最佳化: 產生執行計畫，表明應透過哪些索引執行查詢。
* ### 儲存引擎
    * ### 封裝資料的儲存和提取操作。
    * ### 這傢伙改過名，以前叫表處理器。
    * ### 簡單來說就是負責讀取和寫入。
* ### server 層: 連接管理、查詢快取、語法解析、查詢最佳化。
* ### 儲存引擎層: 存取真實資料。
* ### server 完成查詢最佳化產生執行計畫後，僅需按照計畫執行，呼叫底層儲存引擎提供之介面，獲取資料返回用戶端。
* ### server 和儲存引擎互動以記錄為單位。
* ### server 會將接收到的紀錄放置緩衝區，當緩衝區滿了才發送到用戶端。
* ### 常用儲存引擎
    * ### InnoDB (預設: MySQL 5.5.5 開始): 支援交易、行級鎖與外鍵。
    * ### MEMORY: 類似快取，非永久性資料，用於臨時表。
    * ### MyISAM (曾經的預設): 主要的非交易處理儲存引擎。
* ### 每一張表可以設定指定的儲存引擎，實現不同的儲存結構、寫入方式與讀取方法。
<br />
